% (c) 2015 Daniele Zambelli daniele.zambelli@gmail.com

\section{Esercizi}

\subsection{Esercizi dei singoli paragrafi}

\subsubsection{Capitalizzazione semplice}

\begin{esercizio}
Calcola il valore incognito
 \begin{enumeratea}
 \item \(C = 2000\) \euro ;\quad \(i = 0.02\) ;\quad \(t = 10\) anni;\quad \(M=\;?\) \hfill [2400 \euro]
 \item \(C = 5000\) \euro ;\quad \(t = 5\) anni ;\quad \(M = 5750\) \euro;\quad \(i=\;?\) \hfill [\(3 \%\)]
 \item \(M = 2530\) \euro ;\quad \(i = 0.005\) ;\quad \(t = 20\) anni;\quad \(C=\;?\) \hfill [2300 \euro]
 \item \(C = 10000\) \euro ;\quad \(i = 0.05\) ;\quad \(M = 13500\) \euro;\quad \(t=\;?\) \hfill [7 anni]
 \item \(C = 60000\) \euro ;\quad \(t = 6\) anni ;\quad \(M = 63600\) \euro;\quad \(i=\;?\) \hfill [\(1 \%\)]
 \item \(C = 65340\) \euro ;\quad \(i = 0,04\) ;\quad \(M = 91476\) \euro;\quad \(t=\;?\) \hfill [10 anni]
 \item \(C = 3000\) \euro ;\quad \(i = 0,02\) ;\quad \(t = 3\) mesi;\quad \(M=\;?\) \hfill [3015 \euro]
 \item \(C = 1540\) \euro ;\quad \(i = 0,1\) ;\quad \(M = 1617\) \euro;\quad \(t=\;?\) \hfill [6 mesi]
 \end{enumeratea}
\end{esercizio}


\begin{esercizio}
Risolvi i seguenti problemi:
 \begin{enumeratea}
  \item Ho investito 15000 \euro\, in regime di capitalizzazione semplice per 3 anni a un tasso d'interesse del 5\% annuo. Quale interesse ho maturato?\hfill [2250 \euro]
  \item Cinque anni fa ho investito un certo capitale in regime di capitalizzazione semplice al 3\% annuo. Oggi ho ritirato 12995 \euro. Quanti soldi avevo investito?\hfill [11300 \euro]
  \item Vengono investiti, in regime di capitalizzazione semplice, 50000 \euro\; per 10 anni. Per ottenere un interesse di 1000 euro, a quale tasso d'interesse si deve investire tale somma?\hfill [0,02 \%]
 \end{enumeratea}
\end{esercizio}
